得罪d講句，西方左膠到21世紀仲信共產主義，唔係低b就係on9

馬克思當年建立共產主義理論，係基於當年研究經濟學既數學工具唔發達
解唔到有土地、資本、勞動力三個變數(生產要素factors of production)既方程
所以夾硬發明左個「勞動價值理論」出黎，話土地供應係固定、資本係勞動力整出黎
所以結果三個生產要素變成得一個，就係勞動力
因為勞動力貢獻左成品價值既100%，所以資本家一旦賺取利潤，就係剝削左勞工既權利
based on呢點，先至提出廢除私有產權，改行公有制

但20世紀以來，關於多變數微積分同constraint optimization既數學工具大幅進步
勞動價值理論呢個共產主義理想既理論根基已經被經濟學界捨棄
我地而家知道，成品價值係由市場均衡(general equilibrium)決定
勞工剝削係只會響不完全競爭既市場，如信息不平衡、自然壟斷、寡頭壟斷等情況下出現
因此目前好多西方資本主義國家都有反壟斷法同勞工保障法例去抗衡呢個現象
而共產主義所提供既激進解決方案：廢除私有產權根本冇需要，亦都會產生極大副作用
所以真係唔明點解到今日仲有人信共產主義呢個連理論根基都比人refute到體無完膚既學說

唔讀書既後果真係可怕

小之前弟有寫過篇文討論呢樣野，全文：

記得中學果時教數嘅呀sir有日同全班講：
如果廿幾歲人仲相信緊馬克思主義嘅話都係低能
笑撚到我仆街

象牙塔係會令到好多人都以為烏托邦係一個存在嘅目的地

可能係收咗錢呢

你去D大學行一轉先

等睇連登堆communist衝入嚟屌你
不停loop communism本身係好 但係被扭曲

馬克思主義呃左好多知識份子, 同時更俾左機會d不學無術既人去呃更多既知識分子

個個左手拎starfuck右手拎macbook上political science聽兩堂書就覺得共產好美好

好你老味咩, 佢套歷史唯物論係近乎宗教既邏輯模式

我夠可以同你講暴政必亡, 共產主義係人性存在既前提下不可能實現啦, 共產政權係歷史軌跡上必定會覆亡

好多人 包括唔少大學生 個腦都未進化到

勞動價值論一早退守到規範性理論啦

我大學時就係讀經濟學
有讀過《資本論》、《國富論》，知道早期班經濟學家想講咩
亦都有讀過目前主流既新古典經濟學，同埋mathematical economics
上「經濟思想史」課堂時，個教授叫我地寫essay將兩者比較，分析當中差異所在

班連登commie不停話capitalism下一步socialism下一步communism
人類社會有一日會達成utopia 不分膚色種族

你形容呢個畫面已經用咗兩件資本主義霸權企業產品

我係某po捍衛過勞動價值論 不過一句話人無讀書真係好趕絕學術討論

1900年代果有富豪鬼佬帶埋人去荒落村莊實踐共產主義
失敗收場
原因歸人性

歐美啲主流大學大部分都係咁push communism, lgbt嗰啲，好多正常人被program 完變到鬼五馬綠

咁講 共產主義同極端資本主義都係on9

所以咪話佢地偽君子
住大屋嘅點會諗到窮人點窮法

馬克思根本係人類近代最撚仆街既撚樣黎

連登仔勁到，教番人哋轉頭。

其實係

我唔勁，我講既野任何一個主修過經濟學既應該知

其實要分清楚唔好比大陸果個假共產主意混淆

社會主義 = 唔承認人係有性慾，人係有叻同屎，有幸有不幸

你有靚女扑，佢冇，唯有匿埋屋企打飛機，仇恨心理日增，覺得個天欠咗佢，終於有一日出現你面前，拎把刀隊死你條女

諗起鄭立Share過有個外國共產主義者被發現係富家子弟, 鄭立嗰陣話唔係唔得, 咁你呢班支持左翼又同時係制度既得利益者嘅人放棄咗呢啲利益先

你讀咗共產黨宣言未

從來信過有阻膠嘅先係最岸鳩囉！！！

market equlibrium係決定市場價格
價值論既人(唔止勞動價值)係想尋求商品既自然價值既創造。
話market equ係決定價值既人唔係無，但絕對比你想像中少

佢哋大部份人都為反而反
連共產主義係點都未必知

同納粹主義一樣係人類思想嘅癌細胞

只係一個極左一個極右

Marxist 唔等於 communist

Marxist自由都分成幾百個school of thought

覺得social democracy係目前左翼入面最正常嗰批嚟
再左啲就

簡單d講係人類社會套用一個非人性嘅思想

巴打仲有冇其他書推介想睇多啲

然後你就話發現共產主義好好
好理想
理想到根本唔現實甚至違反人性

孟什維克主義

樓主可能係叫讀過下書，但要話你有足夠知識為學術辯題落個定論可能係太自大了。
讀過書都可以好無知

不過我睇唔到link既內文所以我都唔知你以前講啲乜

依家全世界都行緊混合制啦。

點算

人性仆街在必定會濫用制度去為自己擴權

每次一講親退步左翼就想回帶

//劉曉波論馬克思左翼，確實厲害：

「我承認，馬克思主義及其西方左派對資本主義的批判，確實起到過對西方式資本主義弊端的校正作用，在促進福利、公正、多元、創新、反戰、環保等諸多方面，起到了積極的作用。但是，另一方面，西方左派帶有強烈青春騷動期的盲目性，對叛逆和標新立異懷有近於病態的偏好，常常僅僅是為反叛而反叛、為標新而立異，離家出走、四處流浪、校園造反、先鋒藝術、搖滾樂、同性戀、毒品、群居、亂交、不刮腋毛、列寧毛澤東格瓦拉的像章等……是他們藉助於對反叛的炫耀和對立異的招搖，在多元化的自由社會中吸引輿論註意力的標志，很容易在理論上陷於絕對相對主義，在行動上走向極端主義，在道德上淪為現實國際政治秩序中的偽善者，起碼是不自覺的偽善者。

他們想扮演預言新制度的先知、落後國家的代言人和國際正義的主持者，卻往往在實際上變成理論巫師、抒情觀光客和邪惡同謀，最典型的經驗例證，莫過於左派們主動介入國際政治而表現出的貧乏、弱智和不誠實。當他們為蘇聯的紅色帝國辯護和遮醜之時，當他們把毛澤東格瓦拉作為偶像崇拜之時，當他們贊美農業集體化和文化大革命之時，當他們為霍梅尼的伊斯蘭革命而歡呼雀躍之時，特別當他們為恐怖主義做道義辯護之時，他們的姿態、吶喊、理論和價值觀必然被獨裁製度所利用，為野蠻的獨裁製度攻擊文明的自由制度，提供了保護弱者和提倡文化多元的藉口。

被優待有加的羅曼羅蘭是斯大林的血腥大清洗的清潔工，登上過天安門的薩特是毛澤東的野蠻文革的遮羞布，奔赴伊朗為伊斯蘭革命吶喊的福科是霍梅尼的吹鼓手。因為，他們先被獨裁者的信息封鎖和宣傳攻勢的黑幕矇住雙眼，繼而被獨裁者的特殊優待的絲絨線捆住良心，他們不可能與獨裁製度下的無數冤魂交流，不可能與飢寒交迫的集體化下的農民一起乞討，一起將人肉當作維持生命的食糧，更不可能具有生活在恐怖秩序之下的切身經驗。

所以，無論他們在自己的自由制度中對西方的制度和文化的反抗批判，多麼無畏、多麼犀利、多麼正確、多麼良知，但一進入對落後獨裁國家的判斷，就變成了混亂不堪的信口開河，甚至變成或無意或有意的欺騙和助紂為虐。」//

睇完晒啲書我都覺得好美好
就好似我睇灰姑娘一樣咁美好
因為共產社會同灰姑娘一樣都只會係童話故事

全球化帶來貧富懸殊
班人以為行共產可以搞掂貧富懸殊

係
唔死都無用

我覺得香港係極端資本主義

童話故事只講到王子公主會幸福美滿咁結婚

無同你講過結婚後王子會有外遇，公主會有公主病

美帝將全部兵力撤出當地運返美國食花生，等你班冚家拎感受吓共產黨可怕之處。

只不過係由金錢決定資源分配變成由公權力決定資源分配

人性就係想擁有更多呢點根本冇辦法搞

係收左共產黨錢

除非全地球都係聖人

起碼結咗婚開心過
但由你實行共產主義開始就無可能達成到你想要嘅目標
一秒都無可能

德語區出過兩條on9
馬克思同希特拉 前者對地球破壞力大過後者一百倍

烏托邦撚

但資本主義唔進步點都會變成crony capitalism亦係你口中所講嘅極端資本主義 因為資本已經飽和就要靠攏現有權力去合作

香港係極端權貴資本主義

共產主義結合宗教既力量最大

我都唔撐勞動價值論
但唔係因為你呢個原因
主要係我係信主觀價值論
一個商品的價值對於一個人黎講係主觀的
唔存在客觀量化商品的方法（對於每一個人黎講）

就係利用人嘅理想佢build up自己勢力 因為個concept冇得輸

AI統治世界果陣先再諗下行共產係咪work啦

我要你90%身家買糧食買農田去非洲生產糧食，我諗無人唔會屌鬼

但咁樣做法，的確全世界都唔會有資源不均嘅問題，但點解要用我d錢去養d非洲窮人先

仲有公屋綜援醫療。

thx, good read

盲反trump係咁

But...Real communism hasn’t been tried yet!!

其實呢d係basic needs黎
唔可以當係福利
一個正常既政府要provide

窮撚最愛

佢地咁耐都唔可以好precise咁define到咩叫「勞動價值」，咩係「剝削」

認同

Socialism 係大嘅ideology 底下有marxism communism social democratic etc. 北歐模式都係其中一種

等於Capitalism 會有 liberalism

Liberalism 又係有好撚多多種

classical liberalism neo liberalism interventionist liberalism 多撚到

睇下北歐幾撚正就知social democracy 係真理

你講計算定定義先
定義既話已經好清晰

唔係信共產主義，而係愈來愈睇到資本主義嘅不堪

如果冇socialist idea一直改善capitalism ，個社會一早冧咗

美國有 10% 人冇醫保，全部係竆人。

馬克思的共產主義仲有一套最致命的歷史唯物論史觀
事實上佢係生產工具出發去建構出一套經濟學說係當年係唔落後
但建構出黎的勞動價值論今日無人用（經濟學上亦都唔係主流）
從勞動價值論得出的商品價格同市場價格差價中，判斷差價係資本家的剝削
從而推導出係無產階級必定會反抗的階級鬥爭理論去落一個歷史唯物論判斷歷史走向係錯上加錯
但部分的社會主義思想其中平等果d係好有吸引力

咁有原因既
之前睇過60 minutes
講美國大學生交唔起租
要係車到瞓
Locker放哂日常用品
平時就係校園既gym room沖涼
另外美國醫療費用出名癲
份保險包唔哂就

而加主流的勞動價值論係點？
我的認知仲係馬克思果套
有無變化到適合左現代社會？（真心求教）

慘在呢個世界仲有好多人信，而且個國家就係你既宗主國
究竟前世殺左幾多人做左幾多陰質事，今世先要做中國人/ 香港人

大概係咁樣

就會變到好似法國大革命之前咁 人為左生存 咩都賣得

大學教econ個Professor係美國佬
身高190，係超級大肥佬，經典美國人
一講到共產經濟就火都嚟，根本唔撚work嘅嘢都有人仲敢提
但礙於要維持多元化嘅學習環境同學術自由，佢無阻止過人討論共產或者支持共產

每似都好驚佢會中風就死咗，所以每次都準備電話，準備好好叫救護車。但好彩依家退咗休

老老柒柒，馬克思係剪刀加漿糊的高級雜文家，冇任何原創

真正做到知行合一的左翼絕無值有喇
我係好佩服佢地
其實有d似孔子講道德規範
自己講完要自己都做
但後世人好多人覺得岩啊岩啊
又跟孔子講道德但又有幾多人做到知行合一

你哋誤會Max喇

被扭曲左 = 冇成功案例 = 未經證實
咁值唔值得用大量鮮血人命同幾十年時間加上成個國運去驗證? 任何人都會答你唔值，既然係咁同失敗有咩分別

共產主義係有一定吸引力，但好多人唔係著重佢嘅烏托邦思想，只係希望可以瓜分資本家、有錢人嘅錢再分落佢度，改善生活，好似俄國革命嗰陣，班工人同無產階級只係希望推翻沙皇（同之後克倫斯基臨時政府），過啲好嘅生活同唔使再去打仗。就算毛澤東嗰陣都係，雖然真係有堆知識分子俾共產主義平等嘅思想吸引，要打倒腐敗嘅國民政府，但其實絕大部分農民只係因為俾地主欺壓，生活覺得慘而支持共產黨。

就算而家都係，我覺得雖然有一部分支持共產主義嘅人真係希望達到理想嘅烏托邦，但都有啲人只係因為佢哋生活過得唔好，面對着社會壓力，就將目標放喺共產主義身上，想終有一日可以推翻資本主義制度，改善生活。

唔係近乎,異化二元論正係摩尼教式諾斯底思想

14:06開始

馬克斯話資本主義會走向自我毁滅，想知呢知論點係咪false statement

利申大學唔係讀econ 純粹想學野

拎去呃人既人唔係不學無術，佢地相反係有識之士又有自知之明，知道自己亂世唔會有作為又小氣又大野心先會拎呢套Theory再自己修改去呃人，被佢呃既就真係不學無術

連登都大把傻仔信啦
成日講「共產主義唔等於中共」

大部份相信共產嘅人，本身都係無乜資產，只係想分人身家，所以到佢地有錢嘅時候，就會走去資本國家，唔想比人分身家

仲有另一個方法
就係搵到樣資源溢出到接近無限

champagne socialist

唔係唔得，一日冇外星人打到埋嚟都冇可能真正 Union

開頭係好似邪教咁撚樣引啲窮人一齊去打個政權返嚟。打完咪又係啲權貴好惦，窮撚繼續食屎囉！
戇鳩仔先信！

支共上層的人其實唔多信共產主義
我個人睇法

伊甸園可能行到communism

共產主義柒左咁多次
點信

諗下辦法點改造人類好過

True! 班白左真係好嘔心，仲要不斷屌人資本家走狗、恐同etc. 唔認同佢地就等於呢埋標簽？

睇Twitter，好撚多支持中共，並非五毛扮。

我覺得有兩個可能
一、搵到樣資源接受無限的令每人唔洗擔心基礎物質生活
二、通過教育或者思想改造令到人得到價值滿足唔追求物質

堆People's republic
btw 赤柬依件極品

由頭到尾都冇信過，共產主義只係佢地晉身攬權既宣傳手段
佢地目的係成為資主主義下既既得利益者 & 獨裁者，先用共產大同思想汲取養分再革命破壞現行體制，渣乾資本家，再扮共產，之後復原資本主義，成為新資本家

唔識歷史唔好鳩up啦屌

成日係到話咩中國特色唔係真共產 得啖笑

資源再增加到時都有野爭
又好難去到無限
有科技奇點只可以想像
全世界做佛教徒會唔會好d

美國人仲會信打疫苗會自閉
on9唔係扮架

6,70年代堆白左好多都做左大學教授,之後幾代後生又俾佢地教

2. 係反人性

人類都係動物來，永遠想要多d野呢個係天生而來，跟本不可能根絕

尼采，黑格爾，叔本華
啲哲學思想引申出好撚多中二病人

隔離法語成日講浪漫自我感性
但係理性方面都正常過德語好多
笛卡兒，盧梭，孟德斯鳩，托克維爾，卡繆，沙特

第一既話如果永動機係堅再加上量產都有可能
第二教育就較可行 , 但係唔係教成堆antifa出嚟囉
但係仲有現時仲有一大堆人三餐不飽

終於有人發文屌柒共產主義
不過連登都好多左膠吹奏共產

因為只大陸大部分人信，d貪官就可以更貪。人民不用太叻，明冇？

1同2係現實都係不可能

有人講北歐真係預左，但有幾點要講：
北歐果套social democracy，個根基都係資本主義，只係有政府介入既市場經濟
以挪威為例，戰略資源係所謂「國企」負責開採銷售(StatOil開採石油)
但StatOil係資本市場既上市公司來的，只係挪威政府佔股2/3
所以絕對唔係「公有制」，而且挪威法律係保障私有產權
而且你仔細d研究挪威最basic既經濟意識形態，其實挪威係近資本主義多過共產主義

事實上佢係生產工具出發去建構出一套經濟學說係當年係唔落後

我都覺 佢嘅視野係受時代限制左

佢當時仲未有普選 估唔到日後有普選會出現福利社會 舒緩左所得不公帶黎嘅社會矛盾

仲有生產力過剩 大量人口失業嘅問題 佢都無辦法估到 會有咁多新興行業製造新嘅就業 (正如十幾年前要人手嘅工作自動化左 就有新興行業出現)

任何嘅經濟模型都有佢嘅假設 係佢嘅假設之下共產主義可能會出現 只係依家睇佢嗰啲假設已經過時 咁個結論就自然失效 講到尾都只不過係一套廢左嘅經濟理論

佢最大嘅問題只係將經濟理論理想化宗教化左

真心想了解2點解係不可能

其實改革開放之後依然非常社會主義
出錢出力的大老闆馬雲、馬化騰要聽從握著槍桿子的無產階級幹部指揮、退休、交身家
確實係顛倒階級地位的無產階級專政

人本性黎，你食飽一餐你咪想食飽埋下一餐

所以始終都係要capitalism做主軸，socialist idea只做小修小補

烏托邦只係一個幻想哩樣嘢好多人都唔明, 一但人類建立咗烏托邦, 文明只會冇咗動力, 然後滅亡

然後你就話發現中共根本唔同共產主義

lgbt又點

當初無產階級起義屠殺有錢人同地主嗰期都仲可能係諗緊共產主義嘅(列寧派)

點解支持共產主義就要放棄自己的財富？

你講得岩
我自己去約束都做唔到
仲要叫其他人都自律點做到
當你自律到喇
你見你隔離位唔自律
你係咪聖人咁繼續話做好自己就得
做到真係聖人level

中大好多呢啲柒頭

現代社會學之父俾你直接打成仆街
連登仔真係

主要係人性問題
你上面回覆有講
做到應該係聖人level

所有人獲得完全解放，咁同Borg或蟲族無分別

今時今日信共產主義既人你估佢真係信？只係入面對民眾思想控制既一套令當權者容易掌權，易控制人民。呢啲都係一班崇尚權力既人

因為共產主義一語敝之：消滅私有制

港共唔係正常政府
所以仍然有呢D根本係大恩大得

有畫面

我應該有劉曉波(好似係）所有著作嘅soft copy，save 咗係隻usb 到

得我放工睇下搵唔搵得翻嚟開心share 先

根本馬克思就係姑爺仔!哄女做雞咁!

共產主義算唔算係攬炒資本家？

岩岩地

spaceX就話你知資本先係創新原動力

而家lgbt已經進化到推細路做drag Queen 跳艷舞收錢都冇問題，普通hehe sheshe當然冇問題㗎

咁西方人普遍智商係底啲嘅
你笑人哋先天缺陷 因住佢哋又話你歧視

冇一條撚樣研究過共產主義響亞洲既破壞
不過前題係班友要識字

真白人反美聯共賣國賊
aka tankies

資本主義一開始就係機會平等能力愈大，獲利愈大，但係慢慢去到最後都會變成一部分人掌握曬所有野同時將其他人既機會拎走左，簡單講就好似joker套戲咁。又或者用香港做比如，做到醫生可以賺好多錢，教育制度有DSE，好似人人平等，但睇深一d，明校仔個個一出世就國際學校，再唔係就搵補習天王，公屋仔根本不可能入到醫科。一個讀書叻既有錢學生就算對醫冇興趣可能最後都會簡醫，因為佢地既生活本身就係base on龐大金錢堆積出泥，係咁既價值觀下除左ibanker 醫生律師佢地其實都冇咩option，除非讀唔到。
所以21世紀仲信共產主義有部分可能係樓主所講能力不夠，係資本主義下生存唔到，但同時都有一d人係為左社會可以公平d。但其實資本主義本身都有自己既問題，始終人唔係機械人，你唔可能將能力低既人抹殺曬。

我知，其實當初既無產階級革命係有佢引人入勝既地方
全中國又好全世界都好，史上最具破壞力亦都最具創造力最清廉既革命隊伍，強就強在佢地野心夠大，非全境統一不可，唔似太平天國拎到少少甜頭就成個班底瓦解
但問題都係在於馬列主義本身缺憾，呢班下既下場變到點有眼你睇，由最清廉變到最腐敗最無恥，只係幾十年

簡單來講共產主義理論上可行
執行上無能
任何政治制度最後都會走向寡頭政治，但共產主義走得最快咁解
因為共產主義權力集中係初期領導階級上，講究服從階級指導
所以永遠都唔會演化為理論中後期時期
全部都係初期就走偏或者維持初期統治模式固化權力

你揾下當年共產主義者要求要嘅改革有幾多已經係資本主義社會實行左先講係咪小修小補

真係要講純資本主義攞milton friedman嗰套 信息不平衡、自然壟斷、寡頭壟斷呢啲問題依然無解決到 只係由一個極端走到另一個極端

現代戰犯定現代社會學之父 ?

樓主點睇neo-marxism
同埋可唔可以detail啲講classical marxism同你所講嘅現有數學工具有咩衝突
因為我見到好多白左屌緊嘅係現有好多neo-liberal國家嘅公司係profit至上嘅incentive下解決唔到好多社會問題(e.g. 全球暖化)

或者佢哋未感受過共産統治
始終隔離飯香
我地想民主 但人哋想極權
呢個世界就係咁on9

搞搞下整隻stalinism再搞搞下整隻moaism

咁當社會實行共產主義的時候
佢自然會失去佢的財富
佢地明知共產主義會令自己失去財富 但仍然支持共產主義唔係更加on9咩？
同埋其實有幾多真正的共產主義者 係想消滅私有制？
定係其實佢地只係希望財富分佈得更平均？

你用個咁嘅名仲咁講

佢頂多係思想家算物鳩社會學之父
當max weber同涂爾幹死咩

有領袖係共產主義上面
係咁僭建反人類既行為同regulation
鼓吹鬥爭/服從/絕對控制/假民主/玩弄真相...etc

讀幾多theory都係廢，xx主義只係一種宗教

我會加一句，馬克思冇教過你特需供應
列寧主義幹部係人民聖殿教，有特供就冇貪腐

比較想知有冇相關嘅social experiment
如果create一個小社區 裹面有哂啲基礎建設 人人都有野食 而且啲人係從細educate到大佢地係要無私奉獻 為咗社區嘅發展而去無私工作 冇金錢同私有財產嘅概念 咁樣會點？ 想知unlimited wants係咪真係人性？ 定可以靠由細到大嘅教育去改變？

共產主義中文其實要正名為社團主義
係一種無視交易成本的集體主義拜物教
《烏合之眾》有講過係大多數暴政的群體神經病

點睇齊澤克

其實全世界都有人信
香港都唔少
你睇下淫kay

你呢個係列寧主義, 唔係馬克思主義下既共產主義

你可以話佢提出嘅馬克思主義係過於理想
但你唔可以否認佢提出嘅歷史唯物主義係奠定現代社會學嘅重要理論之一

共匪真心勁
煽動滲透都趕得上無敵

未必係連登既問題，可能班左膠都係咁諗，唔好忘記共產都算左派

例如毛⋯⋯

就算話仆街都唔應該係話馬克思
都應該係要屌列寧同史太林所產生嘅一黨專政主義

推崇社會民主主義L

sorry
我只係大約舉會行共產主義既國家會用既模式
因為馬克思主義既共產主義算係一個思想
但列寧主義算係繼承佢既思想再執行層面
當然下面可以再演化落去

毛澤東咪做左呢個social experiment

結果咪係大鑊飯做又三十六唔做又三十六

每個人都有天生資質差異, 有人體力好d有人智力好d, 體力好果個去種田智力好果個去instruct種田schedule係正路做法, 但係落手做野果個會屌你係房涼冷氣指指點點, 係冷氣房果個會問點解我比你工作時數仲要多但係俾你d屌

咁樣又會自動產生階級, 你迫絕階級產生就有人會偷懶

一切到底都係人性, 亦都解釋到點解共產黨做d野咁撚無人性

我都唔係撐樓主
但係一個人唔實踐自己推行嘅理論
代表緊嗰個人一啲都唔可信

可唔可以講解多d market equilibrium 同價值既關係

馬克思唔係仆街來既
但未值得捧到咁高地位
佢既思想係一個引領流派但始終實證後太離地
所以我先定義佢係偉大思想家但唔算社會學之父

德國經過ww1,2洗禮加埋畀蘇共搞東德都可以咁膠

列寧主義同期有孟什維克主義, 主張全民民主政治既社會主義模式, 有d似北歐而家行緊果套

但係呢個做法唔夠列寧主義咁有紀律, 十月革命果陣就俾列寧果派用機關槍收佢皮

有辦法solution架
全AI智慧城市已經smooth人性去機性

所以列寧主義模式先會俾繼承落去
民主集中制先可以統治到一大班文化水平低下既人既國家
唔係好易俾內亂搞到成個理想玩完

馬克思唔應該同希特拉並列
應該係 馬克思同尼采

所以重點咪永遠都係資本主義係主軸，唔可能係共產主義，世界上既所謂共產主義國家一係失敗一係地獄鬼國。只係資本主義中有咩國家比較左傾。

柒咗嗰啲就話唔係真共產，或者時機未到

支那好明顯唔係共產主義啦
明明就係極右資本主義
佢地個共產主義係用黎呃人

次撚次都係咁loop

佢地仲未明白共產只會大家一齊窮 草都冇撚得食

當有人將一樣野推向極端
就會有一班人支持另一個極端

因為好多反社會

連燈仔共產黨宣言一次都無睇過
列寧主義係乜都唔識
學人批判馬克思 人云亦云

北歐國家係咪先最接近共產
稅重福利高

就好似d西方左膠講environmental problem
又無視pollution source from china
偽善到極點

AI 取代人類勞動工作
令人與人之間既利益價值最低化
應該係最接近 共產主義 既理想

而家有邊個係真誠既共產主義信徒? 全撚部都係借共產主義個名欺世盜名搵笨柒, 然後擁抱資本主義極大化私利咋嘛

如果AI開始有人類既思考, 佢地就會成為馬克思口中既無產階級

而家有邊個係真誠既黄絲信徒? 全撚部都係借黃色經濟圈個名欺世盜名搵笨柒, 然後擁抱黃色經濟資本主義極大化私利咋嘛

有冇思考你set 比例架姐

共產主義天堂講得好
兩樣都係死左先實現到。

個問題個社會主義國家發展史就係
列寧詮釋馬克思主義係要以「先鋒部隊」建立社會主義體制集權 並建立共產國際抵抗所謂嘅「帝國主義」
然後資助呢炸「共產黨人」 成功建立國家之後就跟隨史大林式嘅專制統治 大搞個人崇拜
甚至赫魯曉夫開始淡化史大林個人崇拜 放寬鐵幕國家嘅自由 比毛澤東屌係修正主義
咁所以呢堆人統治方法一樣時 必然有同一個結果架 唔好攞幅漫畫就當解釋晒所有嘢
左翼咁多分支 就算係Social Democrats咁主流嘅左翼 都甚少認同Marxist-Leninism啦

利申：唔認為共產世界行得通 不要老屈我係Communist 係睇唔過眼連燈仔不學無術又要也文也武

睇到當年數學唔好已經知唔使睇落去

所以我都讚成用socialist idea去改善capitalism

支那行嘅係專制國家資本主義
所謂嘅自由市場公司全部都要派黨委落去 市場完全受操控
之後美其名係建立社會主義嘅前設 讓人民先富起來再行社會主義

佢地信的不是共產主義，而是共產主義提供的money

共產主義係有可行性只要有AI智慧城市
冇人認同係因為未有人國家嘗試Combine呢兩樣
冇人嘗試因為得罪損害左資本主義資本既得利益者
冇案例冇發明
未有Iphone前Steve jobs都只係被人當一個垃圾傻閪

利申：我非信徒

連登有個普遍現象就係恐左
只要左少少 就要加左膠兩個字落去
作為無產階級極端地擁護資本主義呢種態度其實幾有研究價值

入面係有共諜㗎

研究埋有錢虛偽離地左膠

發展左ai都唔會解決到人類活動入面個種週期性。

典型保守主義（包括民建聯）政黨永遠最受1. 既得利益者 同2. 最受剝削嘅一群人歡迎嘅道理一樣

好多左膠覺得波爾布特同毛魔理念係岩

只有無腦既左仔先會走去信左翼平權大愛同共產

其實我有一個idea
税低福利高
政府公務員規定人工一定低過私人市場
人材唔會再衝入政府做
到時做得政府可能能力差D
利用科舉同道德審查制度Or光源氏禁室培育計劃去選拔人材做政府
咁就可以防止自私冇料人符6左入去政
又促使到有心改變國家的有識之士入政府
呢個System用係軍權警權選拔一樣適用

科技係final出路
點都好過依家等宗教審判日打救咩
你個問題可以科技同少少人力人性化輔助品解決

兩個極端面既存在
另一方面就明明係既得利益者，未曾真正接觸過共產黨
但對於共產主義既瑕想令佢地成為離地既偽善撚，對於遠方飽受共產黨打壓既人選擇扮睇唔到

因為人唔係淨係講利益
仲會講價值觀 身份認同
係咁奇怪架啦
你估一係一個class嘅人就全部一樣咩

其實New Public Management
將政府架構衡工量值 保持效率同競爭力係好事
但係多數情況係導致一啲基本社會福利cut咗 大量政府部門私有化同外判 亂咁Cut Cost
執法部門都用效率來衡量 變相亂咁刷破案率/捉賊人數 加劇民怨 本末倒置

北歐就係建基於資源多人口少呢個OP比例先做到

自然壟斷 我係第一次聽到

中國都唔信啦

咁係咪諗下點建設社會主義都唔得先？！

共產根本on 撚9，係全部人可以得到平等之前要由勞動階層（姐係唔多讀書嘅人）lead 住社會，根本係要呃9啲窮撚幫手推翻嗰政府，跟住將啲跟隨者當condom，中國共產黨已經係個好例子

communism梗係好啦屌你老味 佢就好似D傳鋪咁撚樣
同你講 拿你唔使做架 係屋企返工個個月搵十皮 有財務自由
根本樣野係too good to be true

去到今日自稱Socialist又唔批評共產黨惡行
其實真係唔明佢哋嘅左翼理想為咗啲乜
60年代資訊冇咁發達有毛思潮我仲明
今日仲視若無睹呢啲係偽善
Bernie Sanders都支持制裁中國 支持防衛台灣啦
（冇錯 我係話Jeremy Corbyn 呢啲撚屌）

你有高見可以提出
但對數學經濟學最重要既KKT conditions Lagrange multipliers係1951年先第一次publish
正正就係用黎解決非線性規劃最優化(non-linear programming optimization)
馬克思係咩年代既人，你話比我知
佢個年代有呢d數學工具？

上次英國大選labour收皮有60%責任可以歸佢
Corbyn真係好趕客

同建設民主新中國一樣

馬克思係100%copy李嘉圖的theory
呢個連calculus都學唔識的文學家

[行動POST]615全民放假悼念日

無明確脫歐立場 無明確執政計劃 真係要你有咩用
真係唔怪得Tories咁撚臭朵班英國人都要迫住投

Tories一句get Brexit done 就搞掂
labour仲話傾傾傾
btw labour事後係唔係有屌票?

你攪錯了，香港末人可以同時係受薪階級同剝削階級二象性
馬克思就係一生都攪唔明白真正的「末人」費拉可以有幾反動血腥，正如佢當初以為太平天囯係世界革命導火線

屌 labour value theory 撚係Marx invent
Adam Smith同David Ricardo都已經講咗啦

曾經左膠主場，而家變暴大

咪就係，唔好話西方，連登都大把社會主義者。

金句：中國並不是真正共產國家

唔洗講數學，馬克思砌佢套理論出嚟果時根本冇諗咁多嘢，單單講佢套剩餘價值理論已經唔合乎邏輯

將十皮取代成麵包，只有只靠麵包/杯麵就維持生命的臨時工確實可以生產集體化，高級少少的技術工人就唔得了，默會知識已經唔可能存在集體生產的公有制，咁樣的工人貴族就係新興資產階級，連一條engineering theory都唔識的報紙佬雜文家同我講生產革命

北歐反社會主義

出身窮係咁

你即係話香港班投左咁多年長毛嘅選民係低能啫

中共本身都唔行共產主義

唔好話共產主義
資本主義等經濟體系
全部都過時啦

計我話遲下發明ai之後整套新體系仲好

在楊特法則主導下，他們也較難有超越他人的鬥心，福利健全下亦沒有藉口接受失敗。文青們若了解過這樣矛盾而焦躁一面，或許芬蘭已不再浪漫如昔。
失敗者唔需要同情，只需要藉口，資本主義就係最大藉口

marketing 嚟
sell 故事夢想咋嘛
樓主真心咗

有冇source可以睇多啲喺數學角度上點樣分析/瓦解馬克思主義經濟學？
利申未讀過大學level經濟學但識啲數學

中國共產黨好撚資本主義架喎

排隊入LV搬貨都係共產主義?
唔係灰就係藍,先係共產主義. 入LV搬貨叫劫匪.

又見到你

中

其實就咁經濟學入門已經收咗共產主義皮
資源有限引致競爭出現
共產主義點解決資源有限呢個問題？

北歐唔同資本主義國家做生意
邊到來咁多錢派
淨係嗰幾個社會民主主義國家互trade又賺到幾多錢

咩新自由主義
全球最自由嘅營商環境（雖然而家唔係）
香港模式真係資本主義嘅極致

我係睇Fundamental Methods of Mathematical Economics
可以響各大學既書店訂或者Amazon訂都得
你有數底應該ok

[國際線] 歐洲Twitter戰線 技術討論(文宣多圖)

咁當年係未大量應用數學入經驗學理論
Calculus 係經濟學盛行都係呢一百到一百五十年的事姐

down咗本嘢落嚟，睇嚟應該啱我數學level 但係佢好似冇chapter專門針對馬克思主義/社會主義呢啲嘢，好似都係純數學方法？有冇書係專門用呢個角度去批判馬克思主義

William Stanley Jevons
大約150年前既事

同埋睇個款成本嘢都係數，好似冇喺econ角度講過啲乜

真係唔知有冇書專門用現代mathematical economics去批判馬克思主義經濟學
sorry，幫唔到你
我自己係當年學完兩套之後，個教授叫我寫paper先開始思考呢個問題

另外有本就咁叫Microeconomics
數會淺d，另外會加多d經濟學既insights同解釋個數學solution既實際implications

有冇作者名，用microeconomics做title既書應該會有幾千本

社會主義的事不用你們懂這麼多

Robert S. Pindyck, Daniel L. Rubinfeld, Winston T. H. Koh
出版社係Pearson
當年Year 2 Theory of Microeconomcis呢科用呢本做textbook

其實係富家子弟先易支持共產，因為知道自己能力唔應該擁有咁多嘢。

搵到, 唔該晒
如果對馬克思主義既批判可以喺數學上做到，成件事會有說服力好多，唔係就真係停留喺口同鼻呦

唔係好明你想講乜...
Social democrat呢啲左翼分支唔會話自己行緊「真正嘅共產」㗎噃
幅漫畫係揶揄一班部分左翼，堅持自己係「真正共產」，唔承認自己其實係loop緊Stalin獨裁嗰啲

人地幾代人努力你一下可以搶到手，實吸引架
只著眼人地有100自己得1，而完全忽略人地點樣1去100

AI智慧諗太多

如果人類可以控制＝扭曲既當權者監控人類既工具
如果AI有自我意識佢點睇人類呢種生物你都唔知，為地球存續，值唔值得犧牲地球千萬種生物同大自然資源景貌，仲要加速氣候變化。隨時真係Skynet。

Unfalsifiable
永遠都可以時辰未到

2020仲有人覺得中國係共產主義

其實ai最多係建議
最終執唔執行咪又係由人類決定

點解ai一定要為地球好 我諗極都唔明
對ai黎講 點解要保護地球

Londoner大部份都係留歐撚投Labour咪屌鬼，咪推Corbyn上斷頭台

聽過有啲倫敦撚屌鄉下佬投脫歐後又投Tories累事，心諗當初你班人投票咪可能留到歐。到上次General election仲聽到有人返工太忙無去投票，真係笑撚死。

而家見到歐盟咁墮落，慶幸英國脫左歐

我呢個假設黎，重點係第一句。。。
佢點睇人類同佢認為咩係最佳既制度你控制唔到，可以好危險。
AI呢個不確定性最大既野仲要Mix共產一個極具爭議既模式，真係唔好諗咁多

金錢係權力嘅一種
當公權力取代金錢
即係公權力嘅權力會無限大
無限大權力，控制一切，變左脫韁嘅馬
一定會變成極權

先唔好講ai變skynet
係變skynet前人類已經可以靠ai去玩 oligarchy
宜家支共玩big data同facial recognition已經咁勁

Exactly，第一句已經講係當權者打壓控制人民既工具
見到中共咁用AI唔明點解仲有人放兩舊炸彈一齊覺得可行

而且社會/共產主義永遠都要大政府
大政府>權力失衡>權力尋租>社會混亂

的確唔等於
不過ON9程度相若

共產主義只存於科技

Dystopia 就有份

特別啲ABC ，啲思維同啲小粉紅一撚樣 成日以為自己好叻

其實好多人睇智能叛變睇壞腦 以偏概全
你生産AI時唔識set個思想智慧比例？
你個假設只係Based on AI setting係有self learning mode
咁你明知既仲Set 咁高咩？你唔製造出一個同人相當的AI 當佢computer level 你用緊電腦時驚佢突然transformer咁變身打9你咩？

AI發展一日千里，你估真係Set一Set就乜都可控制咩，係既話人類就唔會搞出咁多大頭佛啦

同埋而家大把AI有Self Learning

係咁易咁安全霍金、Elon Musk、Bill Gates同Sergey Brin就唔會公開表示憂慮啦

定連登仔輕鬆屌打上面四個

要擔心智能叛變不如擔心又被人攞AI當oligarchy工具好過啦

25歲前信共產 係浪漫
25歲後信共產 係弱智

劉仲敬：十九世紀的馬克思主義者其實是反中央集權的，馬克思本人就一天到晚嚷嚷著要砸爛一切官僚機構；但是列寧發現，要在內戰中取得勝利，非建立比原先的沙皇俄國更強大的軍隊和官僚機構不可。於是，列寧名義上的祖師爺是馬克思和巴黎公社，實際上的老師則是魯登道夫和戰時的計劃經濟。這樣做的結果，產生了後來的蘇聯和我們今天所謂的社會主義，他建立了比任何資本主義國家都更加強大的官僚機構。

譯做英文話比啲外國左膠聽啦

唔通好似香港咁，愈行愈似極端資本主義咩
唔好講socialism，好多地方連北歐既social democracy（仲係within capitalism ）都行唔到，點行Bernie既democratic socialism？
信共產主義係低b on9，但係信socialism係正常

尼采我ok

唔怪得人地成個歐洲心底裏都笑9德撚on9、salty、toxic、偏鋒

有冇seed？唔覺有 可能一直都keep住block咗好多on9

個問題就係人性係善定惡
人根本就唔係集體主義動物
所有動物都係自私自利
除非你有套系統係可迫到全人類都唔自私
而唔係共產黨果套偽君子真賤種

西方左膠不願面對

講真我覺得老毛醒就醒在搵共產主義去美其名整撚死曬所有唔服佢嘅人，再自己統治班以為自己好撚醒嘅傻鳩
咁就可以確保永續自己

利申中學畢業鳩up

支那先係 黨指揮槍 仲指揮埋民營企業

AI掌握生產計劃 永不出錯 +科技改造人類 +UBI

如果要單純討論「生產要素」，姐係「如何生產」。你所講嘅三大要素其中一個係扭曲咗馬克斯嘅講法，就係「資本」，我聽嘅「三大要素」係「勞動力」「生產資料」「土地」。但係「資本」同「生產資料」係兩回事，雖然喺古代錢可以買到鋤頭，現代錢可以還生產機器，但係喺單純、單獨討論「如何生產」嘅時候，「資本」本質上係一張紙，一張紙係生產不了任何嘢。

所以你下一步嘅論述什麼勞動力產生資本乜乜乜，我完全一句都唔知你想講乜，

你所講嘅「資本」，係資本家控制「生產三大要素」嘅工具，佢只要掌握「資本」，佢可以解放「生產三大要素」都冇所謂。

如果共產主義同資本主義要比創新同發展效率，當然共產主義係全輸，但係你所吹捧嘅資本主義係咪真係贏曬，我諗你要再研究下。好多經濟學家都主張緊經濟民主化，姐係一啲改善資本主義弊端嘅方向，其實都係有共產主義嘅影子，你可以思考下。

如果「資本」都係當係生產要素，我諗「資本」一項就夠啦，有錢乜嘢金買唔到？下話

得罪講句，單憑你連基礎嘢都搞錯，我諗你冇真正了解過馬克思，或者咁講，你冇公平地看待過馬克思主義。

Up 乜春
資本capital好明顯唔係講緊錢

打字都有懶音方面你都好無敵

列寧都係啦

資本可以解生產三大要素全部，狹義嚟講姐係錢

21世紀仲信共產主義係on9

我check 到你個三要素係乜嘢，你嗰三要素係法國庸俗經濟學的創始人薩伊提出，你又將馬克思搞埋嚟講，

「生產三要素既然都創造價值，從而是價值的源泉，則各個要素的所有者就應分別依據這些要素各自提供的生產性服務，取得各自的收入：勞動的所有者得到工資、資本的所有者得到利息、土地的所有者得到地租。」

真實:資本家乜都買到，你唔翻工就餓死，呢啲呃人嘢你都信？你認真咩

直頭要將馬克思主義列做恐怖主義就真

屌你識唔識閲讀理解㗎
可以解
Capital 可以解首都添

唔少北歐國家行緊高稅率高福利制度 算係偏向共產主義 真係行唔通咩？

北歐國家行既完全唔係共產主義制度
我有挪威鬼仔朋友傾過，佢地國家亦都冇乜人會覺得自己國家係socialism/communism
高稅高褔利政策亦都唔係根據馬克思經濟學整出黎
北歐經濟系統最根本果層個底仍然係資本主義
只係政府深度介入部分自由市場
我遲d會開post講北歐

瑞典係脫離緊社會主義，以前瑞典income tax係cls

197x-198x年大概60-90%税率

要幾痴線先收90%稅

好簡單。有自私就唔會共產主義

即係而家佢哋係慢慢調低稅率 想傾向返去資本主義？

但相信未來趨勢只會傾向共產
隨住ai逐漸可以代替人力 將會大部分人失業 依靠人力賺取金錢呢個制度慢慢會唔適用 資本主義相信會慢慢瓦解或者有大改變

樓主講嘅嘅冇錯
不過可摸耳舉一個「完全競爭市場」嘅例子黎

勞工剝削無處不在 係多與少嘅問題